北韓副外相急訪京晤王毅

北韓副外相急訪京晤王毅

北韓副外相李吉成去年曾與中國外長王毅會面。

美朝峯會破局，北韓官媒朝中社隨即報道，由北韓副外相李吉成率領的代表團已經啟程訪華。

李吉成在抵達北京後，跟中國外長王毅會見。王毅指，「雙方談判已進入深入區，難免會遇到這樣那樣的困難」；又指「好事多磨、前景可期」，希望美朝雙方堅定信念，保持耐心，繼續對話，相向而行，朝既定目標不懈努力。中方願繼續為此發揮建設性作用。

相關新聞：峯會準備不足 但至少提供機遇

疑為習金會面作準備

中國外交部發言人陸慷在記者會上表示，中方「很有興趣聽一聽」從美朝雙方表述的「權威意見」，之後才會評估今次美朝峯會的成果，「人人都可從過去半世紀的經驗中學到，要解決朝鮮半島的問題不能一蹴而就」，稱中方願意繼續發揮建設性作用。

有指北韓領袖金正恩結束越南訪問後，回國時將途經北京，與國家主席習近平會面，令外界聯想李吉成此行是否為有關會面安排作準備。韓聯社引述消息指金正恩或乘坐火車經北京返回北韓，或在南寧或廣州轉乘專機飛往北京，預料他將報告會談結果，並感謝中方提供支持。

金正恩過去曾經四度訪華，對上一次為今年1月初，而去年美朝峯會後亦有向習近平匯報結果，更以「一家人」來形容兩國關係。有學者指出，金正恩或想從中國獲得經濟支持，並在與美國的談判中利用中國作為工具，中國亦有意加強作為美朝談判中間人的角色。美國總統特朗普昨日亦稱跟金正恩的會談多次提及中國，「中國幫了很大忙，但北韓不會任人擺佈」。

美國有線新聞網絡/路透社

上一則
上一則
金正恩破例回答外媒提問

下一則
下一則
特朗普多選美女記者提問

峯會準備不足 但至少提供機遇
金正恩破例回答外媒提問
特朗普多選美女記者提問
朝不允徹底棄核 美拒停全面制裁特金會破局

我覺得似去問鳩佢責
北韓兩次聲明前後有分別 應該臨到越南時 中共應該同肥仔金叫佢跳吓舞 點知侵唔受呢套
再講臨開會時 美帝都出咗啲口術 話加關稅係會推遲 但唔代表唔會發生 隨時都準備加 只要中共你唔做嘢或者反口
到而家未決定推唔推遲 覺得中共玩大咗
侵啲行事作風好快 吹得太耐反而唔係成事 我覺得吹咁耐話推遲 可能今日下午就